<resources>
    <string name="app_name">ResepMakanan</string>

    <string-array name="nama_makanan">
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Nasi Ruwet</item>
        <item>Ayam Goreng</item>
        <item>Ayam Geprek</item>
    </string-array>

    <string-array name="deskripsi">
        <item>Nasi Goreng merupakan makanan khas Indonesia</item>
        <item>Nasi Ruwet merupakan makanan jenis magelangan</item>
        <item>Ayam Goreng merupakan pendamping nasi</item>
        <item>Ayam Geprek merupakan makanan yang khas akan pedasnya</item>
    </string-array>

    <string-array name="resep">
        <item>1. Langkahh pertama masukan mentega ke dalam wajan hingga mencair \n
2. Kemudian masukan bawang bombay kemudian bawang putih dan bawang merah yang sudah diiris hingga harum \n
3. Masukan potongan ayam , tumis \n
4. Kemudian masukan udang,cumi, smoke beef aduk hingga merata dan setengah matang \n
5. Selanjutnya masukan telur hingga tercampur di atas wajan, aduk rata \n
6. Lalu masukan jamur kancing, kacang polong dan cabai merah . Aduk hingga tercampur \n
7. Masukan juga nasi putih dan aduk hhingga benar benar tercampur \n
8. Kemudian masukan bumbu yang diberikan sambal terasi, hingga nasi berubah menjadi merah dan tercampur \n
9. Jangan lupa untuk memberikan kecap manis sesuai dengan selera, aduk hingga rata \n
10. Terakhir masukan bumbu , garam , kaldu bubuk hingga merata, aduk dan hidangkan selagi panas</item>
        <item>1. Panaskan minyak untuk menumis \n
2. Tumis bawang merah dan putih sampai harum \n
3. Tambahkan tomat, cabe, tumis kembali \n
4. Masukan gula, garam, dan merica \n
5. Masukan nasi sama orak arik telur, daun bawang, aduk rata \n
6. Tuangkan kecap, saus tiram, saus cabe. Aduk kembali \n
7. Lalu tambahkan mie instan yang sudah dimasak tadi. \n
8. Aduk rata sampai matang dan tercampur rata. \n
9. Tuang kedalam piring, lalu tambahkan telur mata sapi diatasnya. \n
10. Siap disajikan.</item>
        <item>1. Lumuri ayam dengan bawang putih dan garam \n
2. Diamkan di dalam lemari es minimal selama 1 jam \n
3. Setelah 1 jam, keluarkan dari dalam lemari es dan diamkan sampai suhu ruang \n
4. Tumis bawang putih, kunyit, kemiri, lengkuas, serai, dan daun salam sampai harum dan matang \n
5. Masukkan ayam dan beri air \n
6. Ungkep ayam sampai empuk \n
7. Setelah ayam empuk, angkat ayam dari atas wajan, tiriskan \n
8. Panaskan minyak goreng dalam jumlah yg banyak sampai panas benar. \n
9. Goreng ayam sampai berwarna kuning kecoklatan dan matang.Angkat dan tiriskan. \n
10. Setelah semua ayam selesai digoreng, goreng sisa bumbu ungkepan ayam agar didapat kremesan yang renyah. \n
11. Angkat kremesan dari atas wajan dan tiriskan diatas tisue sampai minyaknya hilang \n
12. Sajikan ayam goreng dengan kremesan diatasnya</item>
        <item>1. Uleg bawang putih, cabe merah besar, cabe rawit, garam dan gula (gak terlalu halus tidak apa-apa) \n
        2. Setelah itu masukkan ayam goreng \n
        3. Geprek ayam dan campur dengan sambalnya \n
        4. Ayam Geprek siap di hidangkan</item>
    </string-array>


</resources>
